（多圖）成世人第一次見人咁撚樣養貓

#代朋友po
事源係咁我三日前收留左隻可愛嘅貓貓 。 佢係我朋友因為太百厭同埋佢屋企人要從大陸翻黎，佢媽有鼻敏感唔養得所以俾左我暫養。後尾我發現左呢啲情況...

原來佢隻貓個背脊位置有塊長條形嘅結焦，然後我就打電話俾佢
我：點解你隻貓背脊結焦甩咗一塊同埋佢嘅傷口係點樣嚟？ (事後我send左相俾佢)如果佢有乜嘢流膿或者傷口發炎嘅話你要俾錢去負責任帶佢睇醫生
佢：下，我唔知喎 有問題架？好核突呀，咦！
聽到之後我呆撚左 心諗點解隻貓咁
多傷口個主人唔知 ，因為隻貓成日打爛野 ，頸，心口附近傷口係佢跩打爛熱水壺，淥親自己。背脊傷口就唔知係點樣嚟。我同咗佢講佢隻貓又生蟲又整親佢講到好似唔關佢事咁樣、仲話佢上緊堂唔好煩佢住（圖1、2

大家都知貓貓係要打針，原主人養左半年，連基本注射基本的三支疫苗都冇打過，貓依家接近9個月，都冇打算絕育。開始懷疑我養貓有問題定佢養貓有問題。佢仲要執隻貓貓返嚟男定女都唔知係我呢三日先留意到佢係男仔（圖3

幫佢做埋都算 我本生都係一個養貓之人 就算隻貓唔係自己我睇到都覺得好心up 更加覺得佢好不負責 點知換返嚟佢打黎一句屌我老母 ，鬧9我 ，我真係唔知自己做錯咩。（最尾嗰條片

主要打呢篇嘢係因為佢前主人拎返後嘅態度 ，仲係未知錯 ，每次搵佢 ，想知睇咗醫生未 ，都係話俾咗車房叔叔 。次次追問佢好似個癲佬咁 。只係想知隻貓健康與否 ，如果一個開始個態度唔係咁 事情都唔會發生到呢個地步。

正仆街 冇心養又唔識養 領養黎做乜撚
害死隻貓

你呢個朋友都算係唔話得

叫隻貓自己睇醫生啦

你地唔係fd黎架咩 直接放人上黎

你老母都唔應該養你啊

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

師兄識玩

介意嘅就咪撚養啦
拎左返嚟養先知佢唔識叫老豆？

衰撚過做流浪貓

其實人係動物嚟

你都講人唔同動物呢？
人養得就唔該有同理心啦
動物福利識唔撚識阿
你仲衰過動物

返支那啦搞咩運動

樓主隻貓依家比左車房叔叔？
點解仲會交返比佢，養到有病有傷都唔睇醫生叫唔叫虐待動物？
據我所知香港有動物福利法，唔係支那黎？

片）嗰條友後尾鬧翻我個friend轉頭又冇叫佢俾返醫藥費。唔領情咪算囉仲要咁嘅態度！

屌你老母咁撚仆街都有，好心你咪撚養啦。有冇得叫佢比隻貓你養，好可憐隻貓貓

仆街 我笑咗

個主人又大陸仔又似弱智 自己有袋都唔撚識睇貓個袋
幫佢養仲要俾佢屌老母 點解仲會俾返佢
PO上黎大家睇完除咗好嬲好嬲好似幫唔到你

完全唔明點解會比返佢？
起碼都報下狗先，香港唔係支那黎，虐待動物係犯法架喎

仆街死全家啦

咁撚弱智既主人都有

一定唔好還返隻貓住，俾返條仆街養累死隻貓

一陣大把大愛撚出黎屌你

又關大唔大愛事?
文明地方係有動物福利法架喎，隻寵物病/傷左係主人責任黎
你係弱智定支那人？

癡線咁樣對主人有冇性架

你畀返佢
隻貓都唔知仲有無命

好似已經比左
好恐怖

好仆街 隻貓好慘

開名

推到比愛協睇到

去死啦你

可唔可以告佢虐畜？

推

再推

推一推

個frd態度差其實係咪因為樓主擺去IG 唱鳩人唔識養貓

同虐貓撚有咩分別

條友弱智?

完全係
偉 係度嗎？

搵人幫手仲屌人老母

希望你現實中生存到

動物唔係生命？

你都幾撚on9，養寵物已經唔係比佢地係大自然環境生活，咩適者生存，啲人養寵物已經控制緊動物嘅一世啦

唔post樣？
咁條疤點整出嚟？

你老母點解當日唔扔你出街

條片有ig名

但係你浪費地球資源喎戇鳩仔

真。。。。講到咁仲送佢去死都唔知咩心態
利申。。。香港人對動物仲好過對人我好反感
痴撚線
有時間關心下屋企人啦

佢啲語氣好劉馬車

推 屌虐待動物唔洗旨意走得甩

有無咁撚多連登仔連生命都唔識尊重
呢一年搞既運動就係希望建設文明有序既社會
睇撚完上面啲留言 真係呆撚左

點解你仲要比番佢⋯
根本冇心要養貓
佢未養好自己 自私撚主人

仲打波笑死

下⋯⋯仲俾返隻貓前主人？

關心屋企人 同對動物好無衝突架

屌你老母，個條友冇撚野呀
咁大個人都仲可以咁冇責任心
聽佢啲錄音有時間打波都唔理下隻貓生死
呢啲咁嘅仆街真係唔配做人

樓主po上黎係想攞返隻貓定點？
call愛協有冇用

下，依家隻貓喺邊度

痴線點會俾返隻貓佢㗎

我屋企D 貓放養都無養到佢咁
佢好勁....

仲比返佢

起底 thanks

比番條仆街啦

關大愛乜撚事？
你細個受傷你老竇老母唔撚理你
毒都唔撚消 由你自己好返㗎？

屌！！死撚硬啦

起一起底
原來個AC空嘅 再見

貼條撚樣啲資料出嚟啦

見識過貓撚有幾 chur
就覺得主人雖然係錯得好離譜
但單講態度就應該不相伯仲

條友仲好意思拎隻貓貓做ig icon
隻貓跟住呢啲咁嘅主人真係慘過食屎
一定唔可以比返隻貓佢

貓有九條命無事無事

Ig: y_stephen32

你無遮到

關心屋企人同我愛護動物有咩衝突

之前已經block咗你 都唔記得咩原因
原來係因為戇鳩

求下你咪生仔

起底擺上FB啦

仲比返佢？屌你老母弱智㗎？
隻貓應該過唔到今年

兩樣野冇衝突
你可以唔鍾意動物，但唔應該故意令佢地受苦，再退一步講，養得就要負責任

屌！好撚衰呀！
咁對隻貓養喱做乜鳩！

你咪又係現實廢人一個

已經撳咗追蹤，就睇吓條撚樣係咩樣，點樣先救到隻貓

貓貓一定要平安

有冇多啲條仆街嘅資料

搵返隻貓先
唔知仲有無命

你朋友是無辜的

不如試下掉轉
你比人困係屋到 日日都整到你全身傷晒唔理 又冇人幫你
其他人見到 只係講句 「唔死咪得囉」

唉

甴曱唔係生命？
至撚憎人講每條命都係命
講嚟講去咪又係得貓貓狗狗你係 care
扮咩清高啫

你可以食豬養狗
人地就可以食貓食狗啦
又唔係瀕臨絕種
人類對貓狗有特別保護單純係為咗滿足自己嘅保護慾
唔係啲咩「生命平等」
好撚噁心

諗住dm佢
但我怕佢知樓主放佢上嚟會對貓貓不利

太激動唔記得咗遮 仆街

拎人同動物比
你門口有隻老鼠受傷你會唔會幫佢包紥

佢嬲得濟 遮都無遮

香港有冇動物警察乜撚都冇

本人食素

隻貓真係凶多吉少

有無條撚樣啲相
想問下佢食5食pizza

唔怪之得聽到覺得好熟悉

點解條撚樣會有隻貓，啲人成日屌啲貓義工，如果唔揀領養者，隻貓嘅下場真係慘撚個做流浪貓

屌好撚氣憤

你養得動物就當佢屋企人
佢住係你屋企 受傷唔係你照顧佢？
老鼠未見過
執過受傷倉鼠入屋照顧囉
你滿唔滿意？

傷左又唔理 有寄生蟲又唔理 打針咁基本都唔打
咁做乜要養，貓糧貓砂都要錢架喎。

隻貓係憑我本事氹佢翻黎我做乜要對佢好呀

連登真係好多呢啲戇鳩仔，佢哋就係靠咁樣去拎存在感，好撚可憐

阿偉

打卡囉

屋企係咪蛇蟲鼠蟻任住？

屌你老母隻貓咁撚可愛條撚樣養撚到咁

好似前排個單虐待動物咁 唉

竟然畀返隻貓佢

推撚到條撚樣道歉為止

咁都比返隻貓佢呀

真係推隻貓去死。。。。

真係傻鳩嚟起佢底又唔似五毛
但成個反社會人格出晒嚟

真係好憎香港

係啊 咁點啊？我蚊都冇殺過一隻
滿足到你未？

人身攻擊至醒係你

人禽有別係鐵一般嘅事實
你覺得某啲動物要保護
唔代表全世界都要接受你呢個價值觀
人就係有能力去任意對待動物
寵物就係為咗滿足人類嘅慾望而存在

屋企好乾淨無見過有

貓義工就係預防呢d撚樣養貓養到咁

有無樣睇呀 想知咩樣

呢個係你嘅價值觀
養雞拎嚟食
養魚拎嚟睇
養隻狗嚟看門口/狩獵
唔係個個都奉旨要當自己養嘅嘢係屋企人
強加自己嗰套喺人地身上真係好噁心
你自己要買衫買屋俾隻狗歎冷你嘅事
人地要點養你理撚得人

做咩唔養多啲生命？

仲人類最上主義咩年代
你d心態咁大陸仔，閣下係咪大陸閪黎？

你 sure 為咗隻貓去憎一個人
反社會嗰個唔係你

CLS? 仲俾返隻貓條仆街？

想問依家係咪全人類食素

基本動物福利健康都話大愛？？

大陸社會就係最多你E種人

我隻貓之前都有蟲，我都係隔咗成個月先知，樓主會唔會屌爆我

如果唔係其實你同大陸狗班意識形態都幾夾

拎返你最後一句回你
我要講咩你理撚得我
唔覆你了
自己慢慢玩

香港仲未有動物法案就係因為你呢啲低劣嘅人嘅存在囉，你同支那人其實冇分別，都係咁低賤，人哋歐美國家全部都有保護動物嘅法案，你喺度講乜柒姐，你個人低劣就低劣啦
甘地：一個國家道德進步與偉大程度可用他們對待動物的方式衡量

你老母當初都應該咁對你啦

屌 做人真係要考牌 垃圾 有無得拎返隻貓

黃定藍。講野咁撚似啲藍蛆

返上支那啦屌你老母

有資源不如處理咗人嘅問題先
有人養狗個個星期梳毛餵貴糧
有人做人住劏房食狗糧
然後動保撚覺得社會應該優先處理咗動物權益先
為咗啲貓貓狗狗要啲人坐監
生於安逸真係冇嘢搵嘢嚟搞

你睇吓你個死廢物唔虐待動物代表要食齋？所有人類文明嘅國家，屠宰動物都係要求令到個動物唔會受苦，你條柒頭嘅知識都好撚薄弱喎

黃都唔撚掂係咪返支那食開狗肉既黃絲

貓如果打瀉熱水壺點會係背咁樣傷

好明顯係條撚樣用熱水淥貓

一個地方既文明 就睇佢點樣去對待啲動物 條撚成隻藍蛆咁

人地喺文化經濟取得巨大成就
唔代表所有 policy 都係好
除咗跟人之外有咩實際論點

好好笑 佢睥9 你

死支那仔佢肯定覺得自己好撚威

都幾sure 貓同你呢啲仆街之間都真係冇乜討論空間

傻撚左 你仲俾返隻貓佢？？？？？？

冇食過貓狗兔野味
冇養過動物
覺得養動物同食動物都係差唔多仆街嘅行為
但唔反對人地食/養動物

歡迎繼續人身攻擊

喂，有無人話過你呢方面價值觀同支那人好似？

唔虐待動物係基本 都俾人講到係大愛撚
巴打你究竟經歷過啲咩 所以個心咁醜惡

完全同支那冇關係
祖先三代香港人

歡迎繼續人身攻擊

dm咗佢了 希望佢會覆
屌佢解決唔到問題
最後都係想幫到貓貓

我睇唔到

屌叻哥咩

吓，你依家挑戰緊文明國家嘅policy,咁請問你有咩實際論點啊我見到你上面都係喺度鳩噏咋喎，我攞人哋文明國家嘅道德標準，有咩問題我唔似你呢啲咁嘅白癡仔淨係喺度鳩噏

價值觀有分好壞

只能夠話著重動物福利嘅社會係一個應該前往嘅目標

如果香港大部分人繼續採取你嘅價值觀 香港除咗會停留於動物福利觀念薄弱之外 仲會愈來愈貼近大陸𠴱種接近恐怖嘅唔文明

點解會俾返佢架

話你似就人身攻擊，大陸咪啱你囉。殺狗殺貓唔洗坐呀麻
狗貓又可以拎黎食。係咪先？

唔好做個無文化既生蕃。你走啦

如果可以用錢解決就好了

我又唔係話要虐待動物先係啱
但受咗傷唔提供照顧我覺得唔需要拎出嚟批鬥
見到啲人講到動物冇五星級待遇不如唔好養咁
就覺得好反智

同埋極度唔鍾意人用自己嘅價值觀去強制他人遵守
動物權益明顯唔係香港社會共識
但啲人講到動物權益係天理咁撚樣
完全係無視現實鳩 up

真心想用錢買返隻貓

支那係你理想國度，返上去啦
歡迎你死雞撐飯蓋

啱！一於廢除所有醫療系統

唔好比返佢

社會共識要奶共你又唔奶？
光咩復香港姐你。
強加要光復香港既價值觀去班藍絲到啦你咪又係一樣

連自己寵物受咗傷唔提供照顧覺得冇問題，一個人連責任心都冇，廢物一個同埋大家發唔發覺佢講嘢好撚中二病返大陸啦你可憐蟲

巴打好有心
有消息會係到覆
不過可能有其他巴絲都有dm佢

聽背景聲係d籃波撚嚟

其實人同動物嘅政策一齊處理有咩衝突

條友係咪細個比人打親個頭醫唔返
大個左係連登酸隻貓

你話係就係呀 支那仔 三代香港人 食屎啦 大陸仔

如果聯絡到條友，應該點樣去救隻貓直接同佢講可唔可以同佢買嗰隻貓 ？

處理咗人嘅問題先？

你會唔會拉遠咗小小 XD

1）人嘅問題有無因為樓主嘅post停止處理過？
2) 唔同人可以處理唔同問題 如果唔係點解香港會有SPCA？ UK會有Animal and Plant Health Agency？
3）照你嘅直線logic 動物議題永遠唔會被人提起 因為人嘅問題從來都唔會遠

建議你睇下歐美社會除咗社會發達之外 仲做咗幾多功夫落animal health and welfare 度

呢啲Fd點識返黎

你喜歡啦
美國有槍支管制同教堂免稅，每個州份嘅毒品政策都唔同啦
因為人地係「文明國家」就隨便 endorse 人地嘅政策
你覺得冇問題咪冇問題

我嘅觀點係唔同人養寵物有唔同目的
至少我未聽過人養風水魚當佢地係屋企人先
你唔應該將自己動物至上嘅價值觀放落人地到
我相信樓主個朋友無辦法提供良好環境有佢嘅難處
佢又唔係蓄意虐貓
最多都係疏忽照顧
然後疏忽照顧寵物我覺得唔係啲咩大問題
野貓都會遇到呢啲情況㗎啦

你除咗不斷 loop 我係白痴仔定支那人
都冇咩有價值嘅發言
當然你有權利同有一樣諗法嘅人圍爐笑鳩我啦
但如果你想推動你口中嘅動物權益
然後又覺得社會就係因為有我呢啲人而推動唔到
咁你要做嘅嘢應該係理解我嘅想法同埋說服我

Push

依條撚樣現實應該五官不整，冇乜存在感，連佢老母都唔理佢嗰種，所以先靠係連登講一啲同大家價值觀相反，唔係而家社會道德標準嘅說話去拎存在感，真係好撚可憐

其實唔錫佢點解要帶佢返屋企

啱啱睇到po底 樓主個fd好似俾咗車房叔叔？

人同動物既福利從來都無衝突
係香港處理呢兩樣都好落後

你個社會廢物skip左你咪得
光復香港後頭送你返大灣區住

因為我覺得好似唔多可信，佢未必真係俾咗個車房叔叔，同埋亦都唔知佢叔叔有冇醫隻貓我諗如果我肯出$1000買隻貓，佢應該會同佢阿叔拎返隻貓

佢有無負番養竉物個責任先
最基本只係個責任問題 佢已經無做好
仲要係令到隻貓重傷咁濟
呢個係責任心問題 已經唔係人同動物既地位高低

我dm佢好有禮貌的

係 人出生前都冇比人問過想唔想 就出左世

真
呢啲fd割蓆都割唔切啦
仲比返隻貓佢咪即係送佢返地獄

話上面個支那人價值觀既黃絲又扮睇唔到
支那人養狗貓係咁養既，傷左死左買過隻唔會提供醫療咩咩咩。
喂，你個黃絲同支那狗唔似咩？
仲光咩復香港 返上大灣區啦個到好多人認同你架

其實條友嘅道德標準係好低同埋原來盡返責任照顧返自己養嘅寵物，虐待動物嘅人，要負返法律責任，咁就係動物至上？你想笑撚死人咩你係白癡仔，我都係講事實，你講呢啲廢話，唔通你覺得你講嘅嘢好有價值？同埋原來你覺得文明國家剩係得美國？當咁多歐美國家有動物法案，然後你覺得你有資格話人哋樣嘢唔啱，但係你又講唔到一個實質嘅論點，你唔係白痴仔係咩呀

價值觀有冇分好壞我唔敢講
文唔文明都唔敢講
因為基督教年代覺得同性戀係唔文明
現代又唔再係咁諗
每個時代每個人都主張自己係正義
例如本土主義同大同主義
所以用自己覺得係啱
或者自己嘅想法係新啲
就去話人地係錯
根本係好危險

動物福利都可以同其他價值衝突
如果單純提高動物福利
1. 咁靠賣牛肉豬肉維生嘅人點算？
2. 飲食文化中食狗肉食牛肉嘅傳統點樣保留？
3. 外來物種為禍點處理？澳洲就有過獵食外來物種嚟減低生態禍害嘅案例
4. 應唔應該無差別對待所有物種，包括人類討厭嘅蚊蟲/對人類有威脅嘅蛇熊鱷/會造成經濟損害嘅害蟲？
5. 其實養動物本質就剝削緊動物啦，你幫貓沖涼佢都唔 happy 㗎，你又憑咩去迫佢沖涼，又或者迫貓狗配合你嘅作息時間？

我覺得不經思考咁去覺得「動物保護」就係人類必須前進嘅方向，仲恐怖
到底推動「動物保護」係滿足緊人類嘅保護慾定愛生命？動保議題唔同環保，冇得客觀測量，又請問你憑咩覺得自己係啱？

無意義嘅討論恕不回覆

唔撚想養就咪撚養啦屌鳩佢 當面屌柒你個fd啦

點會從來都冇衝突

原來駛唔到
你衰在係香港，係大陸就同你夾d啦

我就冇認同過樓主個 frd 做得好
但我想提出嘅係
覺得樓主個 frd 十惡不赦嘅論點唔一定啱

巴打，如果有咩消息，需要幫手，可以tg 我我怕我Miss咗，出錢出力絕對冇問題，最緊要救到隻貓唔該晒

你就係完完全全演繹咗港府嘅態度

香港嘅《防止殘酷對待動物條例》係基於《1991年動物保護法》( Protection of Animals Act 1911) (英國)。

英國2006年已經修例，點解？因為《1991年動物保護法》放生咗疏忽照顧令動物間接受害（e.g. 有病唔嘗試醫）嘅主人。

知唔知咩叫謹慎責任？

香港十年前已經有學者倡議跟上UK 2006年嘅修例，結果十年後港府依舊無動於衷。

報告節錄：
。現時本港法例並不容許執法機關在動物明顯地得不到充分照顧的情況下，採取任何行動，防止動物受到傷害。即使動物受苦的狀況惡化，當局仍要等候時機，直至動物身陷受虐困境。本港法例要求執法機關在毫無合理疑點的情況下引證動物受到不必要的傷害，方能定罪，不幸的是，令動物受傷害的證據往往難以搜集，導致不少類似事件未獲起訴。與時並進的動物權益法不應止於檢控殘酷對待動物的行為，亦要主動防止這些罪行發生。

不少海外司法管轄地區現已承認，如不能在法律上對畜養動物人士施加謹慎責任，要求他們保護動物安全，我們將難以對付虐待動物的問題。

《2006年動物權益法》(英國)現容許授權人士(政府委任督察及警方)以積極主動的方法來處理遇到危險及不幸的動物。在英國這條新法律中，殘酷對待動物的措舉仍屬罪行；該法例同時對畜養人加諸主動責任，要求他們負起充分照顧動物的責任，得以滿足動物的基本需要。 2006年英國新修訂《動物保護法》背後的方針，確認對畜養動物的人加諸責任，提出他們須向動物提供足夠照顧的要求並非過分繁瑣。世上不會有人被逼畜養動物，那是一個自願的選擇，有鑑於此，政府沒有理由不增修法例規管畜養的方法，確保畜養人能符合動物大部分的基本需要。事實上，多數畜養動物的人都致力履行本身應要照料動物的責任，但英國政府仍認為有需要修訂法例，確保未能保障所畜養動物權益的人，不會因他們不致干犯全面檢控的法律要求，從而不受執法機關干預。 在這個基礎之上，我們建議香港新訂一條動物權益條例，就照顧動物施加一項謹慎責任，規管畜養人在一切情況下若不執行那些合理的步驟，確保他/她按照良好守則要求的程度來履行責任，滿足動物的需要，即屬犯罪。就此，政府亦應針對動物品種引入有關照顧被擁有寵物的實務守則。

我一直話緊佢道德水平同價值觀直逼大陸仔。條友講得出又唔認自己係大陸仔

#202
我冇認同佢嘅行為
我覺得養貓養狗
無論養得幾好
都已經係限制咗佢地嘅自由
所以我自己唔打算養

然後呢度有人話我道德標準低

佢仲生RR上緊連燈添

應該佢細個整親佢老母都由佢自生自滅
「適者生存」喎 笑死
真係好多弱智學左啲深字就亂用
宜家又唔係要求啲人去救野外受傷既貓 咁抱左隻貓入屋 就有責任睇實佢同照顧佢啦 一係就咪撚養

其實有個傻仔幫手推post都幾好

呢點我尊重你既意見

佢仲覺得自己好有道理先好笑

一條生命嚟㗎大佬
由養嗰一刻開始 代表要負責佢嘅一生直到終老
不負責任 冇承擔 承受唔起就咪撚養啦
有啲人冷血到

成個po都知佢無論論點、價值觀、對待動物睇法，都同支那人民無異，有時唔到你唔認。一直扮盲
黃絲喎

你道德標準唔低既，同13億差唔多

cls, 養寵物，食，住，行，生活，都係基本野啦下化
起碼傷左都睇下獸醫，用下藥，去杜蟲
打針絕育依d basic野都做下啦
mon緊post既話，你諗下你老豆老母養到你個仆街仔咁大都識得你病果陣帶你睇醫生食藥啦下化

條撚樣應該連和理非遊行都冇出過， 淨係開幾個文宣post吸引下人注意自high

報漁農署虐蓄

屌埋你吖傻9

因為我同佢立場真係差唔遠
因為社會好明顯有好多人係唔 care 動物生活成點

先唔講動物
講下人
現時嘅疏忽照顧兒童條例
如果要認真執行
好多單親家庭嘅父母都可以拉鳩晒
我唔認為喺一個連人都無基本生活保障嘅地方
可以先處理好動物權益嘅問題

講白啲係
香港係一個連人命都唔覺得係命嘅地方
要講動物權益言之尚早
而喺未有社會廣泛認知同充份討論之前
我係唔建議立法

現實啲論點喺
香港郊區好多人養貓養狗都係天生天養咁款
一旦立法佢地就全部都犯法要坐監
（雖然我覺得動保撚會好開心）
但我覺得要全社區去遵守一啲少數人認同嘅規則係有問題

呢度都有人屌我唔文明／大陸仔／少數
我尊重你地發言嘅權利
不過如果想證明我係少數嘅話
不妨考慮用聯署或民調嘅方式
去證明香港有至少六成人係支持動物權益
我覺得咁樣會比起單純屌鳩我有建設性

好撚柒阿 仲要俾翻隻貓個主人

你要受氣真係唔好問點解

點聯署，你有13億票啦

我啱啱再打咗句俾佢 怕佢嫌煩
好心急 希望佢覆
btw巴打有心了
但建議你唔好咁快留tg 怕有啲人別有用心

我就係鐘意呢啲留言

我尊重你活喺自己幻想嘅權利

不過都想提返
所謂黃只係喺少數議題（送中條例／警暴／反共）
等有共同立場嘅派別
唔代表所有議題立場都一樣
有好多議題都可以有唔同立場
例如電子煙、酒牌、Uber 合法化、電動滑板車合法化
電器廢置收費、廢物按袋收費、居屋公屋興建比例等等
並唔係黃就會自動所有立場都一致
就算係立場一樣都可以有近乎相反嘅論點去支持

樓主已經講到明係隻貓不斷撞到/打瀉屋企啲野隻貓先受傷
咁好明顯係疏忽照顧可以構成犯法
冇人迫其他人遵守動物權益
而係樓主朋友抱左隻動物入屋但無提供適當照顧
咁佢係抵屌

咁憤世嫉俗既ching係咪細個俾人虐待

你咪用香港人口作基數做民調
閣下係唔知咩叫民調定單純想不顧一切咁反駁我講嘅所有嘢

唔該晒巴打

次次都梗有呢啲撚樣眾人皆醉我獨醒咁
越多人鬧佢就越興奮
佢會因為佢自以為嘅獨特而更堅持同諗更多歪理

動物福利都可以同其他價值衝突
如果單純提高動物福利
1. 咁靠賣牛肉豬肉維生嘅人點算？
2. 飲食文化中食狗肉食牛肉嘅傳統點樣保留？
3. 外來物種為禍點處理？澳洲就有過獵食外來物種嚟減低生態禍害嘅案例
4. 應唔應該無差別對待所有物種，包括人類討厭嘅蚊蟲/對人類有威脅嘅蛇熊鱷/會造成經濟損害嘅害蟲？
5. 其實養動物本質就剝削緊動物啦，你幫貓沖涼佢都唔 happy 㗎，你又憑咩去迫佢沖涼，又或者迫貓狗配合你嘅作息時間？

1. 如果你去過外國畜牧場工作 你會見到即使動物結果係死 但生前嘅生活環境係有嚴格嘅福利標準 而且廣泛性執行 please really do some reading on this: （利申 工作過 多於一個地方）

2. 你要認清楚 動物福利唔係單純講緊 生 or 死， 係 how to live and how to die

3. 家猫唔係

4. 你用嘅形容詞可唔可以套落家居動物度？

5. 其實養動物本質就剝削緊動物啦 《-- 何解？

你幫貓沖涼佢都唔 happy 㗎，你又憑咩去迫佢沖涼 <-- depends, let say 猫身上有蟲咬 要沖藥性shampoo治癒， 你覺得又係咪剝削？

咁犯法就舉報
不過我個重點都唔係樓主

並唔會興奮
但凡事愈辯愈明
逃避討論會擴大群眾之間嘅觀點差異同誤解

啲指甲

玩具撚當埋自己隻貓係玩具？

野貓唔會打瀉熱水再俾水碌親
家貓係人類屋企遇到既意外可以比佢係野外遇到既更多
而且貓本身係應變唔到呢啲唔會出現係野外既意外

都係果個 樓主朋友可以唔養
但佢選擇左養貓有責任照顧佢 提供返一個對動物安全既家居環境俾佢

睇完你嘅立場同解釋

我都明白 唔打算label你係咩人

只希望你睇完我打嘅野有諗多少少

見到事主與貓主人嘅對話 齊齊Share

一嚟就下！我唔知喎！我撚知咩

咩閪態度唔放得上IG唱9佢

私怨唔想知 但隻貓有傷就無得扭曲既

我唔會話你係少數
你應該係多數

個情況係可悲嘅

其實係你第一個留言串人貓撚在先先咁多人屌你
你啲論點當然有道理
但你係一個貓貓冇俾人妥善照顧而受傷 得唔到適當治療既post話人「貓撚」「動保撚 」
咁正常好多會覺得你係support緊個唔負責任既主人會屌你

如果你真係想討論動物權益應唔應該係種普世價值不如開個新post好過
呢到已經唔會理性討論到呢樣野
同埋唔好騎劫個post 俾返班「貓撚」「動保撚」關注返隻貓

1. 我知，但隨住動物權益嘅提高，既然我地已經有辦法依靠植物的營養生存，咁我地係咪都應該減免呢種不必要嘅屠殺？加上食素所花費嘅資源（土地／水／人手／運輸）同放出嘅溫室氣體都少好多。
2. 狗肉基本上係冇保留，至少香港冇啦。牛肉嘅話，有人研究緊用植物或者昆蟲嘅蛋白質去製作假牛肉，漢堡或者肉醬意粉之類係冇乜問題，但牛雜之類，暫時都冇人理。
3. 澳洲就考慮緊喺 2020 前獵殺 200 萬隻貓，但係品種係咪家貓我唔知，相關報導︰

中文剩係搵到香港 01，
另外仲有澳洲政府表揚獵貓者嘅新聞
4. 請定義家居動物，就我所知香港係有人養蜘蛛、蛇、蜥蜴。不過就算定咗，張 list 會唔會一路擴充落去呢？
5. 我唔係貓，就其實答你唔到。但基於我冇辦法去問隻貓嘅關係，我自己係唔會養貓。但換人做例子，人都好抗拒做好多明知係健康嘅事，例如早睡早起咁先啦，咁大家都未瞓，如果日日有人迫你瞓你地又點睇呢？

我覺得正常人有能力係唔會咁對自己隻貓
但就咁搶咗人地隻貓都唔係幾好
我會話個主人係做錯事
但係咪罪大惡極我有保留

一直有留意開事主 見佢哋幾friend
好似係因為呢件事先嘈
隻貓的確係主人照顧嘅時候受咗傷 而佢又冇及時處理
仲要覺得自己冇錯冇問題 所以事主咪咁嬲囉

我覺得同你嘅討論係幾有意義
撇除認唔認同
至少我知你諗咩

絕交啦

條女點養㗎
見到個傷口都心痛死
明明隻貓幾靚
唔識養就唔好害隻貓啦
大把人想養貓

幫推💥事主回應

仔黎 個主人係仔

我唔肯定
因為我都冇驗證過
但我覺得凡係政策要推動
就應該要討論
如果真係想推動「動物權益」
就應該多啲去說服人
剩係屌票係唔會有票
理解同說服先係立法之本
雖然依家只係各有各投票鬥人多了事

我係樓主就唔比返隻貓佢 冇心養就唔好搞咁多野啦
Btw依加咩情況

虐待動物係唔岩

但係人永遠都用自己個套去睇

咩叫虐待？

你綁住佢鎖住佢 唔俾佢自由 咁就係對佢地好？

所謂好既主人 只不過係為咗滿足自己養動物既慾望 而冠冕堂皇咁講「我俾野佢食，佢好食好住」，but says who？己所不欲 勿施於人，對我而言，呢啲冠冕堂皇懶係對動物好嘅人先係最邪惡既一群，人哋虐待動物（係人既定義）起碼大家會覺得佢仆街，但養動物嗰啲人連自己有錯都唔覺。可悲

你上面擴展到有D遠

香港係可以追上UK 2006年修例嘅步伐 防止間接/直接傷害companion animal 好社會嘅底線應該要有咁上下嘅水平 （我希望香港仲可以在某D層面積極守護自己嘅水平）

原本係男主人 好似係因為屋企有啲事
所以要拜托女事主係幫佢養

我唔知啲人有幾敏感啦
不過我粗人貓撚耶撚就不嬲都咁叫

騎唔騎劫我諗都唔影響
幾可有人睇晒咁多版
頭兩版都講晒大部份

sor 冇睇清楚個名，自膠咗
睇wts啲語氣同態度以為個衰人係女人

除咗寄生蟲個到可以理解同體諒
其他都只可以話事主太天真同睇錯人
Keep follow

我又唔會覺得邊個邪惡
人要滿足自己嘅慾望係天性使然
強加自己想法喺人地度就唔好
自己唔養就算

直接斬鳩佢啦

隻貓好好笑
但啲指甲咩事

可能係會覺得遠
但好似同性婚姻咁
都有會覺得合法化咗之後
遲下就會合法化埋人獸/戀童 etc
對覺得同性戀係不合符天道嘅人嚟講
呢種滑坡係一種可以預見嘅恐懼
但婚姻條例都唔會影響到人

但動物條例一加
好可能會影響到喺村屋天生天養嘅人
至少我識唔少人養狗都冇話刻意困住
開住鐵門養
由得佢通街走
有時仲有同其他狗打交打到傷晒
一旦立法可能全部入冊

仲有生活環境嘅大小都會係一個限制啦
好多人住都唔夠兩百呎空間
如果立法規定主人要俾狗住特定 Size 嘅空間
其實有啲諷刺
（講緊有好多有錢人請菲傭都係訓廁所，例如李紫昕 ）

另外你提到美國嘅農場屠宰方法相當人道啦
咁唔知你有冇留意香港嘅屠房（港台都有深入講過）
如果用人道嘅方法屠宰
人手同成本都會上升
最後成本就會轉嫁俾消費者
但香港嘅消費者會唔會為咗人道屠宰俾貴幾蚊呢？
最後可能就會轉而選擇支那豬
最後減少本地豬農嘅收入

有好多嘢要考慮
如果唔考慮呢啲嘢
單純由「正義」出發去推動條例
其實真係好有問題

都冇公審主人圖

駁唔到
有冇邊位ching屋企有蚊係會放生佢唔殺

未
人地殺蚊嗰陣你有冇屌鳩條友？

我老豆嚟

得罪問句
因為人地照顧不善而搶咗人地隻貓，喺香港現行法例下，應該係干犯緊盜竊罪？

有蟲唔知，咁知左之後你有冇去醫丫？
有咪冇問題囉。
而且隻貓唔只係有蟲呀，咁大個傷口都唔理，唔通又話睇唔倒呀。

理論上佢應該報警告佢虐蓄

其實個朋友比番隻貓比原事主，係因為原事主答應會帶番隻貓貓去睇醫生，不過對方轉頭就將隻貓放番去車房，個愛貓朋友都冇諗過原事主真係咁冇責任.......依家個愛貓（幫手暫養）嘅朋友仲煩惱呢件事🤦🏽‍♂️😢

知有蟲唔醫點夠膽俾佢上床

不過真係過咗成個月先發現有蟲，然後全屋都可以搵到啲好似米咁嘅蟲蛋

如果唔係睇住條蟲由patpat爬出嚟，我可能宜家都未知

你係從可行性嘅出發去諗 可以有好多假設 未必又會好多問題

但現實係有其他社會做到 香港可以有個模版參考 諗下點做adjustment

唔係話copy唔到成條2006修例 就所有野都唔做

消極態度 可以應付一時三刻 長遠而言害處唔細

理論上係，不過呢件事上，冇人搶過貓

人哋一早講撚咗係個事主叫樓主朋友幫手暫養幾日啊，搶咩貓？onlun99

事主上面幅圖既言談間係似有諗過唔還

本身都覺得佢有啲pt
見到佢講人獸同戀童同搶貓就覺得佢只係眾人皆醉我獨醒既on9
佢應該現實好唔識睇氣氛講野得罪好多人

又冇話消極
不過唔覺有咩人諗
一步一步行過去
好多人都剩係話香港落後
人地外國點點點咩都有
正視問題係解決問題嘅第一步

係呀，樓主朋友依家後悔還左比主人

又好彩唔係
但同性戀真係有人咁諗
你冇睇台灣廢老講同性婚姻啫

其實台灣嘅討論好值得香港參考
都係華人社會做底
又向往歐美嘅成就

利申支持同婚同多元成家

暫住唔還都係搶
圖書館借書唔還都係偷竊

呢道都大把人叫樓主唔好俾返隻貓人啦...

告唔告得虐畜？

所以有時都唔可以怪貓義工簡人簡得咁嚴格

番屋企含撚啦弱智仔
( Show Blocked User - 夜襲寡婦村 )

深井飛落街，吊死松鼠狗都唔告，
仲講撚埋啲廢話，

理論上中國同樣有民主

同意

但唔還貓有法律風險
一陣有人跟呢個 post 咁講
借貓唔還俾人告就唔好

貓貓好慘
唔撚識養咪撚養啦

女事主佢還咗隻貓比個男主人之後
發覺佢言而無信 所以依家先後悔托朋友出post

UpUpUp🙌🏻

唔好意思更正番!!!
唔係男主人嘅close fd
唔係男主人嘅close fd
唔係男主人嘅close fd
只係有人回應呢件事
然後女事主嘅答覆
唔好意思大家留意番🙌🏻🙌🏻🙌🏻

UpUpUp 🙌🏻🙌🏻🙌🏻
更正更正返

放心 一定唔會告
動物福利法只係要主人有俾食物同水隻動物就得

呢單掉動物落街，仲要認罪
都唔撚告!!!!!

樓主放上天下貓貓啦

咁啱既 我都block柒左佢
都係戇鳩

推到佢要公開喺連登道歉

又看透世事

你都冇老竇點叫，你老母雞黎咋

圖一果到選擇性睇唔到野係咪何已完啲fd

養咗半年都仲鳩下鳩下咁
我第二晚已經要學餵藥杜蟲滴眼藥水，第一星期已經要單人餵藥，梳毛呢啲。邊有可能成半年都仲唔清楚隻貓
而家一個月，比啲眼藥水耳蟎藥水比隻貓聞一聞佢已經會好似狗仔咁伏係到等我幫佢滴，不枉我工都唔返係到撚佢

係拎黎溝女咋啩
啲女見你有養貓就話好想玩果啲就叫人上屋企玩

睇唔明
隻貓係仆街仔stephen嘅？
咁樓豬係stephen個frd定係frd嘅frd??

Between I am a simple man I see injured cat I pish

咁養法明顯會死啦
仲有唔基本健康都要啦屌你老母
巴打講得啱
你老母唔應該養你呢個野仔

垃圾

睇你隻手知你靚女啦

其實要同個貓主人絕交
冇品冇禮貌仲要冇責任

你扣人帽子咪又霸佔緊道德高地有無諗過得你兩個係垃圾，其他人只係正常人

又block多幾隻支那狗

佢養到咁撚樣，樓主你仲俾返佢，我屌你老母咩

係咪戇鳩嫁 仲俾返隻貓條友
隻貓真係慘

你身為人係有比動物更加多嘅能力
但無同理心嘅話同禽獸無分別
人有責任保護呢個地球 而動物係不可或缺嘅一部分

你睇下大波驊同律政司點做先

想問你佢揸乜藥好得咁快？

點做到佢咁乖自己比你滴我餵藥可以單人餵 但滴耳滴眼都係襯佢瞓咗先滴 養咗兩個禮拜都無

Btw樓主仲要比返貓咪條仆街？

喂，辯完你同大陸仔價值觀有分別未

知你粗人啦，同大陸一樣咁粗

其實你係唔係覺得自己好幽默？

其實依家佢還左之後，只係主人唔肯更新隻貓啲資料俾事主，其實主人的確冇責任要更新，有啲唔明事主想嘈乜。

其實樓主個fd依家想點？貓主人肯比隻貓最新資料樓主個friend係人情，唔俾係道理

做咩衝出黎比人屌

冇心養就咪撚養啦 搞到隻貓咁 有冇人性

欣賞閣下瞓咗成晚都仲 keep 到道火

Frd

懷疑虐待動物就直接報警啦擺上網幫到啲乜

咁都叫朋友
幫佢仲要比佢屌
放佢上黎等大家教下佢啦

好撚型最鍾意你呢種思想同世人唔同既中二撚
型到覺得曱甴生命同自己係同等

應該扔左先講得出呢句野

呢d養貓用黎媾女架啦

支持主人唔好將隻貓狀況比樓主個frd

咁唔好講人權啦
講黎講去咪又係得人你係care
扮咩清高啫

duty of care, negligence 呢啲 憤世嫉俗嘅人係唔撚會明
反主流先型

邊有扮清高
我係剩係 care 人

唔好比翻隻貓佢plz

你誤解晒
我嘅論點係甴曱同貓都唔夠人重要

社會共識係奶共你都講得出
所有民調都話反共先係多數

如果動保係主流
香港立咗法啦

文明社會主流
不過的確唔夠藍絲港豬同埋你背後十四億人鬥

已封鎖會員 夜襲寡婦村

已封鎖會員 63311

開樣開名啦
咁撚寸

而家其實仲係驚條撚樣發癲，隻貓就係佢嘅人質

ig有撚用咩
會private 㗎嘛

相同名
係邊度讀書

養貓都要考牌...

on9
你唔大愛ok
唔好領養囉
冇人迫你養

你真心覺得黃嘅過半支持動保
係就不妨做個民調同聯署啊

人身攻擊你鍾意就繼續
對我冇乜影響

係囉奶共同支那先係主流

原來呢個係蛋

啲貓唔係喺你friend度咩

話你無point =人身攻擊
一定五分鐘隨手搞個民調出黎啦
自己睇下歐美啲animal right recognitions 咪知咩係文明社會主流囉

否定動物權益嘅，咪同支那仔同一道德水平囉

呀，又人身攻擊

政府：全香港主流都支持黨安法！

唔洗做啦，支那同既價值觀同你夾d
即少呢到10個有7個都屌緊你
你可以話我地主觀
但你覺得人唔需要為動物負刑責同人類為首諗法，同大陸大多數既價值觀真係好相似
連登得你條傻仔吠又無所謂

仍然尊重你幻想我係社會失敗破產藍絲
嚟維持自己自尊嘅權利

隻貓好慘，其實又唔係有人揸住支槍逼佢養，養完又要唔理係想點

係囉 黃架佢唔好人身攻擊

咩阿，我一向話你黃架
不過黃唔係主流，你有無興趣搞個公投睇下香港人咩主流意向說服我？

反對你 = 唔文明
師兄你啲諗法都幾偏激
跟據你嘅講法
歐美係文明國家
咁佢地信奉新教
請問閣下是否支持所有人應該信新教

若然閣下反對
我係咪可以得出閣下反文明
同支那仔同一水平嘅結論

因為文明國家係咁
所以呢個做法就一定文明
呢個係典型服從權威嘅思考謬誤嚟

冇
因為我唔急於證明我係多數

我只係講述我嘅想法
每個人嘅想法都唔同
一百萬個人就有一百萬套價值觀
你地有唔同意、反駁、甚至乎恥笑我嘅權利

你老母肯養大你個弱智仔都幾大愛 哭了

香港人已經咁 仲想對d 動物幾好

係樓主個friend，但樓主個friend已經將隻貓比番條仆街

仆佢個臭街 弱智咪撚養動物啦

告佢虐畜囉
睇佢仲咁唔咁串

你有咩受傷呀 斷腳 開創性傷口果d呀
記得唔好睇醫生喎，你唔死咪得

鏟屎見唔到？

如果隻貓冇比番條仆街，個結局應該隻貓會幸幸福福

失憶？
你：「如果動保係主流，香港立咗法啦 」
你：「因為文明國家係咁，所以呢個做法就一定文明，呢個係典型服從權威嘅思考謬誤嚟。」

喺到玩搬論點，然後話人思考謬誤

The fallacy fallacy, which could also be called the "metafallacy", is a logical fallacy that occurs when it is claimed that if an argument contains a logical fallacy, the conclusion it was used to support is wrong. A true statement can be defended using false logic, so using false logic to defend an opinion is not proof of the opinion being wrong.

偷換概念
我：「否定動物權益嘅，咪同支那仔同一道德水平囉。」
你：「反對你 = 唔文明」

不學無術
你：「咁佢地信奉新教」
現實：

歐美唔少non-religious >40%

文明：
civilized
at an advanced stage of social and cultural development.

social 同 cultural development 係咩，companion animals 係咩，咩叫文明，你自己反省下

動物福利法有「未有為患病或受傷的動物尋求適當治療亦可能構成殘酷對待動物」架
雖然香港告唔告得入係睇彩數但我地都叫做有法可依，係支那就真係你死你事，虐待動物都唔犯法

所以我地更加要警剔唔好墮落

高質

秒撚左個傻仔

張床單

呢個世界咩人都有 好明顯佢係三分鐘熱度啲人 或者借有貓黎溝女啲fd 唔好講咩動物 比佢養個b死硬 夜媽媽喊要食奶一定會對住個bb講：你煩唔撚煩呀 我生你出黎已經好好架啦

哩啲screenshot真係
都唔知邊度睇起先啱

咁撚小事都放上黎

人地hea 9 你又話你知？

開樣啦

仲比番隻貓佢?
擺明無心養

教精人做咩 人地仲覺得自己好撚醒架

用政策未通過去證明話題未獲社會廣泛支持
有咩問題？
我論述動保唔係主流
唔等於我論述我嘅想法係主流

依家無神論同埋伊斯蘭教人口係多咗
但新教至少喺美國都算係國教
除咗宗教可以作為例子
槍枝管制、教堂免稅、死刑
都可以用嚟做例子
美國保留死刑又代唔代表死刑係文明政策？

你個論點的確係 endorse 緊歐美政策
冇偷換你概念
你要搬就搬返點解歐美會通過呢啲法案嘅論點出嚟
而唔係講佢地通過咗
所以我地要通過

師兄原來討論係為咗贏
唔係為咗申論

點解你老母冇打撚死你既

其實點解會有？
街貓黎？食生肉？
有冇每個月滴杜蟲藥？

點解要比番貓貓佢問佢野都要三催四請條友極不負責任

學你話齋 人哋殺蚊關我撚事

你老母係雞你點會係人呀？

至於文明同社會發展
每個學者都有少少定義嘅唔同
我唔知你搵邊本字典
但連出處都冇

我真係唔知點評論
Social Development 一般係講緊個人嘅社教化
而唔係社會發展
至少喺 sociology 嘅討論係咁
如果領域外有其他講法
不如你 quote 返個定義出嚟

然後你 quote 一篇支持動保嘅學者對動保運動嘅描寫
入面好詳細咁紀錄咗運動人士點樣爭取社會支持
如果你 care
不如你認真學下好過

文中提到用環保議題去促進動物權益
保護野外生態
其實係一個唔錯嘅方向
至少環保係一個可以客觀量度嘅領域

同意

所以人地殺貓又關你咩事
點解蚊就唔關你事
但貓就關你事？

依家隻貓係 companion animal，養得就其實有責任去遵從翻動物福利嘅概念。適者生存係大自然法則

The concept of animal welfare includes three elements: the animal's normal biological functioning (which, among other things, means ensuring that the animal is healthy and well-nourished), its emotional state (including the absence of negative emotions, such as pain and chronic fear), and its ability to express certain normal behaviours

仲有five freedoms，如果自己冇能力去maintain a good animal welfare就唔好養動物啦

佢電話幾多
想問候佢

唔開名你放上黎托柒咩

但若然我由 companion animal 嗰度就唔同意呢
companion animal 用咩準則去定
點解有啲 animal 係有啲唔係
呢個 concept 都係人自己定出嚟
用人嘅準則去權衡邊啲動物係需要保護邊啲唔駛

然後既然呢個準則係由人定出嚟
點解全世界要 agree to 呢個準則
可唔可以你覺得豬同貓係 companion animals
但我覺得狗同牛係 companion animals？
咁我有冇資格去禁止你食豬？

文化上邊啲動物食得唔食得
其實好受歷史同宗教因素影響
咁既然唔同文化嘅宗教同歷史唔同
可唔可以互相接受大家嘅差異？

扮完盲未？大陸仔價值觀既黃絲

啱阿 點解大家唔接受大陸人文化差異周街大小便
點解？

試下問點解印度教要接受你食牛肉

每次見到呢一類人都好懷疑香港值唔值得有民主

定其實共產高壓政策先岩佢

收皮啦
二舊屎加埋一齊唔會變左好野

貓義工塞返入你老母個屎眼啦
想洗底？

痴線佢養到咁 根本冇心養
隻貓跟佢好慘
不如樓主你接隻貓去養

無當場驗貓？

個人認為
Companion animal可以係任何動物
但視乎你同嗰個動物嘅bond幾強
每個人都唔同，所以每個人prefer養唔同動物
有人會養豬亦有人會養馬

只要佢成為咗你嘅寵物，俾咗companionship
你就有一個道德嘅責任去照顧寵物，係一個等價交換
依家個問題個貓已經成為咗寵物
但個主人冇好好照顧佢
如果本身對貓冇乜強烈嘅感情就唔應該養

而食肉嗰個問題我就覺得都係視乎翻bond嘅問題(由文化、環境產生)
食乜肉冇絕對錯同絕對嘅正確
所以支那人食狗肉貓肉我唔會歧視
人地農村文化就係咁

香港文化偏向著重小動物
好多人一出世就可能有小動物陪著佢長大
所以都唔會食狗、貓肉(加上法律上嘅保護)

如果民主選舉係係主流
香港一早有得選啦
講到多人支持就通過到咁
呢套道理不嬲唔適用係香港
但立唔到法野野唔代表佢冇必要做

隻貓唔出門點解養貓一定打疫苗？係屋企有細菌定我哋有細菌野到佢？

你可以咁樣去以為
雖然香港未有普選
但民主選舉係香港人意願呢件事
先後有初選、聯署、百萬人遊行、民調去支持
我地今日先可以話民主係香港人主流意見
如果冇上述嘅證據
其實都站唔住腳

咁我想問
動物權益議題有冇類似上述嘅活動去證明
真心想問

估係因為有次跑咗出去，公屋走廊可能唔乾淨

btw有滴頸

如果我冇理解錯
你呢個 companion animals 其實係由主人去主觀定義
咁如果主人唔認定佢嘅寵物係 companion animals
其他人可唔可以強迫佢去執行 companion animals 嘅待遇？

舉個例子
香港都唔少人養風水魚
多數求其餵下糧
得閑換下水
死咗就買過條
大部份主人都唔會好似錫貓狗咁愛錫條魚
咁樣係咪冇問題？
即使條魚本身有三年命
我每半個月養死一條嘅話
其他人有冇權去迫我提供更加好嘅待遇俾條魚？

套返落狗
好多人養狗都係守下門口
求其搵條鏈綁住就養
或者養嚟陪下自己
唔會話當隻狗係親生仔咁錫
唔會當佢係 companion animal 咁養
求其食飽唔死就算
其他人有冇權去迫佢提供更加好嘅待遇俾隻狗？

又講返貓
我就係搵隻貓嚟陪自己
或者我真係養隻貓嚟趕老鼠 (住村屋咁計)
又或者有隻流浪貓成日出現喺我屋企
我得閑就餵下佢咁 (放養)
營養啊 乾淨啊 我唔 care
我亂鳩咁養
咁其他人係咪可以迫我提供更加好嘅待遇俾隻貓？

主要想問兩個問題
1. 點先叫養得好？食飽？打針？日日散步？乾淨？食物營養？痴肥？定期做檢查？開埋冷氣？有一定自由活動範圍？以養馬嚟計，其實真係冇上限
2. 其他人有咩資格去迫我點樣看待我嘅寵物？每個人對寵物嘅定位都唔同，有啲人當係工具，有啲人用嚟陪自己，有啲人當佢親生仔，憑咩我要接受你嘅準則去管我？

Cls 唔識養唔好養，懶有愛心但無責任心

唔好畀返隻貓佢啦 遲早害撚死隻貓
屌 啲人養唔掂/唔愛錫隻寵物就咪撚養啦

推
想知貓貓下落

仲以前ching你唔快灰甲

你條粉皮可以做dup手了

從前動物願意主動走入其他動物領域 係因為可以互惠互利 eg 狼幫助人類 會得到人類投喂 貓走入農莊會有安全環境亦有充足糧食

你話人留住佢地，自唔自私？

自私，好自私。

但你睇下依家環境，周圍都係石屎、車、人，根本唔適合佢地。你搶走佢既生活環境，自然要補償比佢。

依家做唔到十全十美，唔代表你唔可以關注、改善。有人對隻貓衰，係衰到受傷。咁都唔可以譴責？

你就嚟死添啊

你老母仲識玩啊

一陣你全家死撚晒啊

你條死毒撚唔好搏人屌啦

適者生存 你都應該出去訓下天橋底

蛇咁食養都養得死？！

好擔心隻貓
個主人唔想養咪搵人領養囉
有傷都唔知 真係冇見過咁既主人

要睇醫生係個前主人。
貓貓，現在身體好嗎？

樓主出黎回應未
究竟依家隻貓係點

生仔要考牌，養貓都應該要。有D人（渣敗）類對待生命既態度咁兒戲，應該要剝奪養動物的權力，直至佢有所需知識同埋愛心為止。

個個都咁醒咁有自由意志咩

做咩比返隻貓佢

中文名：楊杰謀
電話：59881065
Ig:y_stephen32

好

你要出去死就岩，有錢使鬼訓天橋底

人同動物的確唔同
平時公屋老豆老母亂咁養有無咁多連登仔屌

推 打電話騷擾到佢仆街 呢啲人唔可以放過

條撚樣讀過香島中學，一次遊行都冇出，正宗港豬呢

5毛+撚樣一條，dllm之後自己同塊鏡講野啦

關乜撚野事，冇責任感可以唔養，養就有責任照顧好隻貓，你喱啲人出黎做野一定係世界級乞人憎果類 自撚私到

夜尿熱線

做咩比返隻貓佢，呢啲人冇心養又要害死隻貓

都唔當你係fd啦，咁嘅態度

唔好俾翻佢，俾翻佢帶翻屋企隻貓又要受苦

條友鬧你
你咪同佢講報咗警叫佢同差佬講囉

咁撚蠢㗎

屌你老母1137

係啦係啦
隻動物比人養就人嘅權利選擇
咩定位都係人類去決定
所以有人養隻動物係為左虐待佢嘅都係冇問題
以你咁講都係冇下限
特登執d動物返屋企就係為左虐殺佢地，正

依家比完貓先起底有乜撚嘢用
隻貓仲喺度嗰陣
佢一串你，屌鳩你
你咪拎隻貓去俾獸醫寫報告，去報警
最後去小額錢債審裁處追番條數

而家隻貓都比撚返隻貓條友
條友屈返你轉頭話係你整親嗰隻貓仲得
得幾幅相有撚用
話就話俾咗車房阿叔
分分鐘隻貓死撚埋都未定

幫人養嗰條友內疚成世啦

有冇諗過 可能真係冇

細個受傷老豆老母又真係唔理
毒都唔消由我自己好

其實又無證據可以證明條友虐待隻貓點解咁快下定論呢？
而人哋講既權利選擇其實我覺得無咩問題有時養寵物可以有好多定位唔洗一定要當屋企人吓

隻貓以家點呀，有冇俾返條仆街先

ching，虐殺虐待已經違反咗普世價值，又點會冇問題，拎例子唔可以下下拎生生死死去講咖

猪牛雞夠係動物啦.又見你用普世價值去推翻佢

首先我已經講咗虐殺虐待係違反普世價值，你拎咩動物出黎都好，都會受到譴責。仲有你講豬牛雞狗嘅點係邊？我唔係好明你成句咩意思，你有啲語癌

會受到咩譴責？人食既肉類唔殺害邊到得嚟？

無心唔好害左隻喵 正一仆街

你明唔明我reply緊啲乜？我reply緊個個話拎隻動物返去虐待係咪都得啊ching，睇清楚前因後文未啊。虐待同屠宰係兩樣野黎，你食開虐待至死嘅動物肉定係入屠場殺嘅食用動物？你知唔知人食嘅動物肉類係叫食用動物？即係出世嘅目的就係食，而唔係好似話你係新界見到隻牛我殺咗佢黎食。連我reply緊邊個你都唔知就唔好衝出黎啦.....

屠宰既過程咪又係痛苦既死亡同有咩分別虐殺。點解出世既目的係用黎食？猫狗就唔係？動物就係動物啦食用動物呢啲只係掩飾自己嘅藉口

發現傻撚

麻醉咗先殺咖，最人道咖啦，撚似虐待咩，虐待幾十萬種。你明唔明咩叫食用動物，你嘅出世你嘅行為咩都係我一手操控你係冇自由可言，咁我點解唔可以食你？貓狗都係可以食咖，冇話唔卑，睇法例食唔食得咋嘛，只是香港人受西方影響同本身接觸小動物多先認為貓狗唔食得。反正你係香港就唔食得，你去東南亞，中國除深圳以外，韓國都可以食。食動物某程度上係掩飾藉口，咁唔通唔食咩ching

安樂死就舒服嫁？你自己感受過未？

哎屌，你扮乜春道德撚，都講撚明係最人道落，係咪唔撚識字姐屌你老母，咁撚on9你見撚到動物叩幾下響頭啦，見撚到你呢啲人就覺on9。係咁先啦。

咁都比你話道德撚講到啲猫猫狗狗咁神聖又普世價值咁，問吓同其他動物有咩唔同姐

佢冇撚野吓話
養就比返啲責任啦
唔係私刑佢都已經好比面

我唔係話條友虐待貓，我係用佢個個隻講法黎講姐
每個人對動物定個唔同，咁有人拎隻動物返去就係為左虐待佢都得啦

你唔好問我點解會冇問題，你問上面條傻仔

笑撚左😂

睇呢啲post永遠有啲因為自己無人性而自豪嘅on9出現

D貓真係高傲到仆街
食你既住你既，當你係工人
淨係識食訓痾屎
唔likey就柄擺一邊唔撚理你
養到肥肥白白多謝都冇句
狗反而識認你做主人
愛貓撚奴性太強喇
唔好怪佢地

尊重生命咁簡單既野都要解釋
一係細個比老豆老母虐待
一係就係孤兒

養寵物唔係話你養佢就點對佢都得
照顧寵物某程度上同照顧小朋友相似
就算佢好曳都唔可以虐打佢令到身體受傷
而寵物日常生活中自己整親係有可能
但要去到樓主個frd嗰隻貓咁傷就係主人既問題
要有責任確保寵物喺正常情況下唔會受傷
例如雜物唔好亂放，或者易碎會鎅到的物品要放入櫃之類
呢啲係基本責任黎

如果社會上每一個人都係大戰陳老師咁諗野
個世界會好黑暗
見人打仔會話理撚得佢
見人打老婆又話理撚得佢
公司壓榨員工又理撚得佢

乜撚都理得佢既地方有一個
好近既
你會唔會想去？

隻猫有幾傷呀，睇圖見佢成身都係損少少四肢健全

On9 大把貓有靈性又嗲 你自己冇見過唔代表冇

你講既說話同你個名一樣

ok我當你1%有
淨低99%真係白養...on99

養果種動物係黎陪伴你，一齊生活，唔係要佢對你俯首稱臣
除左貓之外大把動物都係咁，你唔入去屌養蛇養寵物豬果D養黎「白養」？

連登仔都幾好笑，主人明顯失責「寵物受傷冇提供醫藥」係犯法既，就話「你理得人地點養姐」
人地養咩寵物為左D乜又咁撚多嗲，呢個時候又唔諗下人地鍾意點關唔關你事?

其實唔講道德啦，睇黎同某部分似支那人既連登仔講「責任」同「道德」真係得啖笑
睇下「動物福利法」係講D咩就知啦，低等人種係要講法律約束先唔去做既
當然主人有冇罪就留比個官決定，就咁睇樓主絕對可以報狗

講得好岩，呢種人正正就係佢地口中既左膠大愛道德撚
淨係講「動物福利」入面都已經講明有分伴侶動物、食用動物、實驗動物等等等等，身為人類有責任為返果種動物提供適當既待遇，就算係食用動物都唔可以作賤同虐待佢地
要左膠上身話「眾生平等」希望呢班人以身作則先

另外，樓主貼既明顯係「寵物」姐係伴侶動物，你可以唔當佢係仔女，但提供適合既居住環境同醫藥係基本條件黎

咁人地犯法又關你撚事咩
即係你屌犯法就得我屌白養就唔得

嘩你支那人黎架？
人地犯法唔關其他人事？

成個世界日日都有人犯法
靠你替天行道喇咁

我幾時講過眾生平等我係想講猫狗同其他既都係動物，
動物福利既分類咪又係用嚟掩飾自己醜惡既人性。

你咪繼續跌落地拎返詐沙好撚低質

是但你點諗啦，反正叫人唔好虐待動物就話人食肉，但就算食素都會比你地屌植物有生命，食果者又比你地屌食植物屍體，下下要求人地係聖人全善先可以行善或叫人行少少善，個標準定到咁高邊夠你玩。
都係做支那人最舒服，自己咩都唔駛做，UNUN腳屌人偽善做得唔夠多。

隻貓唔好比番佢

留意到有幾個黃既，但講野同大陸人差唔多，咩貓狗同其他動物無分別，人類唔應該要為寵物負上刑責等等
就知香港未有得救住

返上支那掃門前雪啦你

呢件事覺得樓主有問題既全部都係on9 搵野黎駁懶係啲野咁 對同錯都唔撚識分就番去你老母個窿到啦

咁誇張